\newpage
\section{Sos-Säule}
\label{ch:SosPole}
In diesem Kapitel wird der Entwurf der Sos-Säule innerhalb der U-Bahn-Station beschrieben. 

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:SosPole:Architektur und Design Patterns}
Da auf Erweiterbarkeit geachtet wurde, ist es möglich, dieses Paket modular als Asset in Unity zu verwenden. Für die Sos-Säule ist daher kein Architekturmuster direkt angewendet worden, aufgrund bereits vorhandener realer Vorlage. Da hier keine zu speichernden Daten anfallen, ist hier kein Architekturmuster mit Datenhaltung anzuwenden. Aufgrund sehr weniger Objekte, die unabhängig von der Simulation kommunizieren, ist ebenfalls kein Architekturmuster mit mehreren Schichten notwendig. 
Als Design Pattern findet sich zunächst das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern}. Es gibt Knöpfe, welche bei Betätigung einen Methodenaufruf auf der ihnen zugewiesenen Sos-Säule ausführen. Somit wird eine bessere Laufzeit sichergestellt, da unnötige Überprüfungen und Methodenaufrufe vermieden werden können. 
Des Weiteren wird eine leichte, auf die Situation angepasste Form des \hyperlink{def_Visitor_Pattern}{Visitor Pattern} verwendet. Diese befindet sich beim Methodenaufruf \glqq playSound(button : PoleButton)\grqq \space der Klasse SosPole. Hier wird die Methode überladen und die richtige in Abhängigkeit von der Klasse ausgeführt. Bei einer möglichen Erweiterung des Panels ist somit für leichte Erweiterbarkeit gesorgt, da nur ein Methodenaufruf in der Klasse SosPole ergänzt werden muss. 

